<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Dominic Leung</title>
    <link>http://fatdom.com/</link>
    <atom:link href="/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description></description>
    <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>2016 獨遊日本東海道之一：東京</title>
      <link>http://fatdom.com/2017/09/28/2016-Eastern-Japan-01/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2017/09/28/2016-Eastern-Japan-01/</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;2016年10月，我去了日本東海道十三日。這次旅行的觸發點是築地市場，2016年初時聽說築地市場會在同年11月搬遷。雖然自稱很喜歡日本文化和飲食，可是我還未去過築地市場。心想不行，我一定要去一去這個世界知名的市場朝聖。誰知道旅程約一年後的今日，因為豐州新址土地污染等問題，令
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>2016年10月，我去了日本東海道十三日。這次旅行的觸發點是築地市場，2016年初時聽說築地市場會在同年11月搬遷。雖然自稱很喜歡日本文化和飲食，可是我還未去過築地市場。心想不行，我一定要去一去這個世界知名的市場朝聖。誰知道旅程約一年後的今日，因為豐州新址土地污染等問題，令計劃一直拖延，築地市場仍然屹立。現在的情況是築地市場確定搬至豐洲，但似乎還沒有確定的時間表，而築地原址則可能會配合2020年奧運，重建成為美食公園。不過最近安倍解散眾議院，天知道築地豐洲計劃會何年何月落實。</p>
<p>我發現自己打遊記很容易遍離主題，要提醒自己回到正題啊！</p>
<hr>
<h5 id="羽田機場至銀座"><a href="#羽田機場至銀座" class="headerlink" title="羽田機場至銀座"></a>羽田機場至銀座</h5><p>這次旅程乘坐hkexpress的下午機，預計9月30日晚十一點半到達羽田機場。在出發前已經找好羽田出市區的交通，不過到埗後發現過關和拿行李比想像中慢，出到大堂已經十二點多，本身預備好乘坐的京急線電車都已經打烊了。臨時才去找深夜巴士，發現一個香港大學生好像很迷茫，原來他要和朋友渋谷會合，可是未能趕及乘搭電車。協助他買好了巴士票後，我也很快買到去東銀座的巴士票，比電車貴幾倍，一來到東京就失預算，只怪自己計劃不夠周詳。</p>
<p>到埗後的第一晚便計劃凌晨兩點幾三點去到築地市場，所以這晚沒有預訂酒店，也沒有預備睡覺。一點多到達銀座後，便在附近亂逛，竟然下起毛毛細雨。星期五晚半夜的銀座非常靜，街上只有零星上班族，大多都是和同事朋友享受完Happy Friday後，在街頭截的士回家。一點多兩點，大部份銀座的店舖已經關門，我往新橋方向行走，在高速公路橋底看見一間ドン・キホーテ（唐吉珂德/激安之殿堂），門口坐著一個可能是無家的老人，白髮蒼蒼。</p>
<p>背著十三天的行李，在凌晨的ドン・キホーテ逛街，跟我上次去東京的經驗很不一樣，而我很喜歡這樣的感覺。可是實際上，在這種情況下根本沒有購買慾，而且飛機餐的餘韻仍然停留在胃內，所以最後只買了一支茶解渴。離開後我便向築地市場的方向走，途中經過便利店，也只是入去享受空調，呼吸一下東京這座城市靜態的一面。望一望鐘，凌晨兩點多，看來是時候去築地市場了。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-001.jpg" alt="深夜在築地工作的運輸工人"></p>
<h5 id="築地市場"><a href="#築地市場" class="headerlink" title="築地市場"></a>築地市場</h5><p>其實之前我對築地市場的印象是這樣的：「一幢很大的建築物，裏面有是售賣/批發魚類的。」直至出發前我才認真研究，原來它分場外、場內市場，並分有不同的範圍，但始終之前沒有去過，仍然未能想像市場的具體情況是怎樣。剛好在出發前香港戲院有一部<a href="https://www.youtube.com/watch?v=CVoAge2IaZk" target="_blank" rel="external">築地市場的紀錄片</a>上畫，片內將築地市場的多面呈現在我眼前：原來這個地方跟我一直想像中有很大分別。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-007.jpg" alt=""></p>
<p>所謂場外市場只是附近一系列街道的食店，主要是賣壽司、魚生，也有其他不同食材的店舖；而場內市場比我想像中大太多了，其中最有吸引力和印象最深刻的是上午十點後讓公眾參觀的「水產仲卸業者市場」，「仲卸業者」大概是中間批發商的意思，他們每天接到訂單，便會在築地市場內拍賣競投水產，在處理、分等級過後將水產售賣予訂購水產的食店，其中包括東京市內頂級的壽司店。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-010.jpg" alt="水產仲卸業者市場"></p>
<p>去到築地市場的其中一個入口「勝どき門」，在這個時候出現的人都是想去看吞拿魚拍賣的，門口的保安也指路給遊客，我便跟著入了等待的房間裏。看吞拿魚拍賣每天只有120個名額，事前上網看別人建議最好兩點幾三點到達，起初覺得是誇張，但好彩我兩點幾去到，因為當時已經超過九十人在排隊，到三點左右已經滿額！來看拍賣的主要是外國人，當中也有幾個日本人在等，可是吞拿拍賣五點幾天光後才開始，這兩個多小時坐在地上，又不可以寄存行李，真係有啲難捱。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-002.jpg" alt="剛剛到達等候區"></p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-003.jpg" alt="其他人都等到睡著了"></p>
<p>辛苦等到四點幾，等候區出現了一位在市場內工作的中間批發商コウセイさん，他用英文介紹築地市場、拍賣的情況、各種魚類的分別，等候的遊客更可以發問問題，等候區的氣氛突然精神起來！這位「導遊」的英文在日本人之中已經算非常流利，可是口音仍然不輕，在凌晨混沌的精神狀態，要花極大氣力先聽得明。現在我只記得他說在北海道海域的「本鮪」（藍鰭吞拿）是世界第一的吞拿魚，可是人家快絕種啦！</p>
<p>コウセイさん介紹完畢後，也差不多夠鐘睇拍賣了，時間已經差不多六點，行出等候區一股寒意直穿骨裏，再加上毛毛細雨，跟等候區很大差別。從等候區行去拍賣場不遠，大家為了影相都企個靚位，我只可以從後排攻擊。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-004.jpg" alt=""></p>
<p>拍賣的情況其實紀錄片裏拍得非常清楚，整個過程毫不緊張。批發商們會在正式拍賣前檢視每一條派在地上的吞拿魚，每條魚尾都是切掉放在魚身上，方便批發商檢視品質，有時他們會刮起少少魚肉，放在手指間手揉搓，甚至放在口裏試味。正式拍賣時他們以快如閃電的手勢叫價，在見學的短短二十分鐘時間，已經賣掉大量的吞拿魚。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-006.jpg" alt=""></p>
<p>看完拍賣之後，便回到場外市場，跟中學同學約好見面（他剛巧同一時間在東京旅行），之後便在場內外逛了好一會兒，也行過築地售賣蔬果的市場。因為場內知名的店舖都排滿晒人，所以我們最後去了場內市場的一間咖啡店飲咖啡，整晚沒有睡覺，需要充一充電了。</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><img src="Eastern-Japan-2016-008.jpg" alt="波除稲荷神社"></th>
<th><img src="Eastern-Japan-2016-009.jpg" alt="水產仲卸業者市場"></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>逛了個多小時後，我們到了場外市場其中一家無乜人的壽司店，無乜人食但沒有中伏，吃了幾件壽司後，便跟同學和築地市場說再見，去下一個目的地。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-012.jpg" alt=""></p>
<h5 id="芝大神宮"><a href="#芝大神宮" class="headerlink" title="芝大神宮"></a>芝大神宮</h5><p>除了去築地市場之外，神社廟宇是這次旅行的另一項主要行程。在築地市場乘搭都營地下鐵大江戸線，第二站便是大門站。從大門站行去芝大神宮不需五分鐘，來到芝大神宮剛好碰著有一對新人舉行結婚式。這應該是第一次親眼看到日本傳統的結婚式以及新娘穿著的「白無垢」和服。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-013.jpg" alt=""><br><img src="Eastern-Japan-2016-014.jpg" alt=""></p>
<p>上樓梯去到芝大神宮，比想像中細小，不過這座神社的歷史超過一千年，相傳德川家康在出征關原之戰之前，曾到此神社祈福；大阪之戰出征時，德川秀忠的正室崇源院也有來祈福。自此之後，這裏受到德川家代代將軍和大名供奉。芝大神宮經歷過數次搬遷和摧毀，現在屹立的是二戰後重建的。這裏供奉的是伊勢神宮的祭神：天照皇大御神和豊受大御神，另外亦有供奉源賴朝和德川家康。</p>
<h5 id="增上寺"><a href="#增上寺" class="headerlink" title="增上寺"></a>增上寺</h5><p>離開芝大神宮，便到附近的增上寺，後面竟然出現了東京鐵塔，此時才發現我對東京的地理地區還是不太熟悉呢！</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-015.jpg" alt=""></p>
<p>增上寺是日本佛教淨土宗的寺廟，其前身光明寺可以追塑到公元9世紀。去到1393年正式創建為增上寺，與松平、德川家有很親密的關係，更成為德川家的菩提寺（即是世世代代死後埋葬、供奉的寺廟）。在寺內的德川家靈廟，葬了六代的德川家將軍。</p>
<p><img src="Eastern-Japan-2016-017.jpg" alt=""><br><img src="Eastern-Japan-2016-016.jpg" alt=""></p>
<p>在增上寺買過御守後，便去下一個景點進發。</p>
<h5 id="東京都写真美術館"><a href="#東京都写真美術館" class="headerlink" title="東京都写真美術館"></a>東京都写真美術館</h5><p>坐JR去到恵比寿，向目黑方向行大約十分鐘，便到東京写真美術館。美術館有20年歷史，剛剛過去的9月初完成內部翻新，館內分三層，有一半是免費參觀的，特別展覽則要付入場費。</p>
<p><img src="tokyo-photographic-art-museum.jpg" alt=""></p>
<p>這次來的目的是看慶祝開館二十年，世界知名的日本攝影師杉本博司的 <a href="https://topmuseum.jp/e/contents/exhibition/index-2566.html" target="_blank" rel="external">Lost Human Genetic Archive</a> 展覽。展覽主要是裝置和攝影作品，同場亦有杉本的〈廢墟劇場〉攝影系列。</p>
<p>看完展覽，在館內的店買了幾張postcard、杉本展覽的目錄和幾本關於新閒攝影的書籍。超過三十個小時沒有睡覺，腳步開始變得輕飄飄，是時候去池袋的東橫INN check-in休息了。</p>
<h5 id="晚餐購物"><a href="#晚餐購物" class="headerlink" title="晚餐購物"></a>晚餐購物</h5><p>來到晚飯時間，又找回那位中學同學一起去吃晚餐，我們去了很出名的無敵家，排隊排了大半小時終於可以進食。味道比八年前吃的差不多，在這裏吃拉麵當然要替玉啦！</p>
<p>吃完晚餐後，我們去了BOOK OFF尋寶，BOOK OFF是售賣二手書、CD的連鎖店，埋頭書堆之中找心頭好，感覺非常良好。買了一堆二手小說和CD，還加入了會員，不過唔知下次幾時有機會去了。</p>
<p><img src="Book-off-CD.jpg" alt="Book Off的部分戰利品"></p>
<p>購物完畢後，再次和同學說再見，然後便回酒店昏睡了。</p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2017/09/28/2016-Eastern-Japan-01/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>童年回憶－砂糖奶醬多、文華咖啡冰廳</title>
      <link>http://fatdom.com/2017/09/20/Mandarin-Cafe-Hung-Hom/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2017/09/20/Mandarin-Cafe-Hung-Hom/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;讀小學時家住紅磡家維邨，我的記憶力不是很好，對於這一段時間的記憶零星，但有一種食物卻一直留在腦海裏：奶醬多，重要喺上面加砂糖。砂糖奶醬多呢種食法應該係爺爺嫲嫲傳給我的，細個通常會去兩個地方食：一是紅磡大牌檔（現在紅磡消防局旁的公園）、二是在寶其利街的文華咖啡冰廳。&lt;/p&gt;

      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>讀小學時家住紅磡家維邨，我的記憶力不是很好，對於這一段時間的記憶零星，但有一種食物卻一直留在腦海裏：奶醬多，重要喺上面加砂糖。砂糖奶醬多呢種食法應該係爺爺嫲嫲傳給我的，細個通常會去兩個地方食：一是紅磡大牌檔（現在紅磡消防局旁的公園）、二是在寶其利街的文華咖啡冰廳。</p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-02.jpg" alt=""></p>
<p>上月尾得知文華咖啡冰廳將營業至九月尾結業，原來文華已經經營超過半世紀，真是非常可惜。後來從報紙得知因為業主要收舖所以被迫結業，傳媒報導老闆激動，做到無晒心機，雖然我作為食客覺得可惜，但對老闆來說可能是放下心頭大石，未嘗唔係好事。</p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-09.jpg" alt=""></p>
<p>中學時代搬離紅磡後，不是有很多機會重返舊地，反而入了大學之後，對這類有西餅食的冰室/茶餐廳有極大興趣，差唔多每次去紅磡都要來念一念舊，每次走進文華都像入了時光隧道一樣，看著半世紀不變的格局和裝修，細味兒時回憶。</p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-05.jpg" alt=""></p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-06.jpg" alt=""></p>
<p>文華咖啡冰廳將於九月廿四日結業，上星期五特意去食最後一次，淡淡地懷念這個童年時家庭樂的地方。</p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-04.jpg" alt=""></p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-08.jpg" alt=""></p>
<p><img src="Mandarin-Cafe-Hung-Hom-07.jpg" alt=""></p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2017/09/20/Mandarin-Cafe-Hung-Hom/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Roll of 120 Cinestill 800T</title>
      <link>http://fatdom.com/2017/03/13/First-Roll-of-120-Cinestill-800T/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2017/03/13/First-Roll-of-120-Cinestill-800T/</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;It has been about a year since &lt;a href=&quot;https://cinestillfilm.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Cinestill Film&lt;/a&gt; successfully funded
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>It has been about a year since <a href="https://cinestillfilm.com/" target="_blank" rel="external">Cinestill Film</a> successfully funded its 120 and 4x5 Cinestill 800T campaign on Indiegogo. Recently I received my pack (Finally!), in the past weekend I went Aberdeen Reservoir for a hike trip.</p>
<p><img src="First-Cinestill-02.jpg" alt=""></p>
<p>Although the films are still in the “alpha run”, the results are quite pleasing, with tons of details and the tone that I really like. It was a very foggy and dull day, and the colour turned out better than I expected!</p>
<p>All photos are taken with Fujica GW690II, with slight exposure and contrast adjustments. The light leak in the last shot was due to my forgetful mind; I didn’t lock the film in place after loading the film… :(</p>
<p><img src="First-Cinestill-03.jpg" alt=""></p>
<p><img src="First-Cinestill-04.jpg" alt=""></p>
<p><img src="First-Cinestill-05.jpg" alt="light leak because of my incompetence"></p>
<p>Next, I will probably shoot some sunlight and indoor shots. I still have 2 rolls of 120 and a box of 4x5 Cinestill 800T, that probably takes me a year or two to finish them all. I hope 120 format will be available to public soon! I want to shoot more!</p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2017/03/13/First-Roll-of-120-Cinestill-800T/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>年廿六觀音開庫</title>
      <link>http://fatdom.com/2017/02/17/Gwun-Yam-Offering/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2017/02/17/Gwun-Yam-Offering/</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;每年農曆正月廿六，是觀音開庫的日子，在香港不同地區供奉觀音的廟宇也會舉辦觀音借庫，大部分也是在年廿五夜晚十一點開始，這一晚各廟宇都大排長龍。不論是打工仔或老闆的信眾，他們相信觀音借庫可以旺財，打開未來一年的「水路」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的年廿五晚上，我在屋企附近的大埔舊墟天
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>每年農曆正月廿六，是觀音開庫的日子，在香港不同地區供奉觀音的廟宇也會舉辦觀音借庫，大部分也是在年廿五夜晚十一點開始，這一晚各廟宇都大排長龍。不論是打工仔或老闆的信眾，他們相信觀音借庫可以旺財，打開未來一年的「水路」。</p>
<p>去年的年廿五晚上，我在屋企附近的大埔舊墟天后宮拍攝了觀音開庫的情況。天后宮的背面是一間吃 Fish &amp; Chips 的酒吧，相映成趣。</p>
<p><img src="Gwun-Yam-01.jpg" alt=""></p>
<p>在天后宮旁的水月宮，是供奉觀音的地方，大量信眾過十一點後便開始進入水月宮。年頭借過庫後，無論你財運亨通與否，記得年尾要回到廟宇還庫！</p>
<p>今年年廿六是下星期三2月22日，大部份廟宇也會在早一晚21日的十一點開庫，如果不想排隊迫人，可以在22日白天到廟宇。</p>
<p><img src="Gwun-Yam-02.jpg" alt=""></p>
<p><img src="Gwun-Yam-05.jpg" alt=""></p>
<p>至於那裏那一個廟宇可以借庫，借庫流程等等，可以參考 <a href="http://timable.com/en/event/1383736" target="_blank" rel="external">Timable 的整理</a>。最後祝各位鷄年財運滾滾來！</p>
<p><img src="Gwun-Yam-04.jpg" alt=""></p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2017/02/17/Gwun-Yam-Offering/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>First try with Leaflet.js</title>
      <link>http://fatdom.com/2017/01/24/First-try-with-Leaflet-js/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2017/01/24/First-try-with-Leaflet-js/</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;I was not very busy at work yesterday, so I decided to start getting familiar with Leaflet.js. I have always wanted to do something with 
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>I was not very busy at work yesterday, so I decided to start getting familiar with Leaflet.js. I have always wanted to do something with maps, particularly for Hong Kong. As my first experience with Leaflet, I think I would make a <a href="https://fatdom.github.io/Tai-Po-Population" target="_blank" rel="external">simple map showing population in different neighbourhoods in Tai Po district</a>, where I live in.</p>
<p>There are apparently many map tiles available for Leaflet, I found <a href="http://leaflet-extras.github.io/leaflet-providers/preview/" target="_blank" rel="external">Leaflet-Providers</a> which is amazing, I was thinking between OpenStreetMaps BlackAndWhite and Stamen TonerLite, and finally settled with the former.</p>
<p>Upon initializing the map object, it needs a centre point. I found it a lot easier to add a onClick handler to log the latitude and longitude, than to look it up in Google Maps.</p>
<script src="//gist.github.com/6552717c07d943b69e0e9450a435ffbb.js?file=Leaflet-Find-Coordinate.js"></script>
<p>The next thing I need is the <a href="http://geojson.org/" target="_blank" rel="external">GeoJSON</a> of Hong Kong’s 431 neighbourhoods. It turns out <a href="someone has already done it">someone has already done it</a>, 2blam, you have my deepest respect and appreciation! For the current project, I only need the definition for neighbourhoods under Tai Po District and add the number of population as an additional property of each neighbourhood. Figures are based on <a href="http://www.census2011.gov.hk/en/district-profiles/tai-po.html" target="_blank" rel="external">2011 Population Census</a>.</p>
<p>The rest of it is just following the <a href="http://leafletjs.com/examples/choropleth/" target="_blank" rel="external">example</a> provided by Leaflet, I just tweaked the styles a bit…</p>
<p>I would like to think this code and the GeoJSON (Thank you!) will serve as a basis. Showing data geographically, and specifically for Hong Kong is something I have always wanted to do.</p>
<p>It took me a couple of hours to maneuver around the example, the code and the GeoJSON, you can check it out on <a href="https://github.com/fatdom/Tai-Po-Population" target="_blank" rel="external">my GitHub</a>.</p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2017/01/24/First-try-with-Leaflet-js/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻譯：西川美和訪談－關於新作《漫長的藉口》</title>
      <link>http://fatdom.com/2016/12/06/Translation-Nishikawa-Interview/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2016/12/06/Translation-Nishikawa-Interview/</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;本文在2015年3月4日原載於 &lt;a href=&quot;http://bookshorts.jp/nishikawamiwa/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://bookshorts.jp/nishikawamiwa/&lt;/a&gt;， 其版權
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>本文在2015年3月4日原載於 <a href="http://bookshorts.jp/nishikawamiwa/" target="_blank" rel="external">http://bookshorts.jp/nishikawamiwa/</a>， 其版權屬於BOOKSHORTS所有，本人將原文翻譯成為中文，只作分享用途。</p>
<hr>
<p><strong>西川美和</strong></p>
<p>於1974在廣島縣出生。在2002年發表首部個人創作作品《蛇野莓》，自己編寫劇本及擔任導演，獲得第58屆每日電影獎的劇本獎。2006年發表的《吊橋上的秘密》，獲得日本多款電影獎，其中包括藍絲帶獎導演獎。2009公開第三部長編電影《親愛的醫生》獲獎無數，再次獲得藍絲帶獎導演獎及藝術選獎新人獎，同年獲得電影雜誌《電影旬報》評選為最佳十大電影的第一位。2012年發表《賣夢的兩人》。她創作的小說包括《吊橋上的秘密》、《昨天的神》、《那一天東京站五點二十分出發》等等。</p>
<p><strong>《漫長的藉口》西川美和 （文藝春秋 2015年2月25日）</strong></p>
<p>「在應該相親相愛的日子把對方怠慢了，代價一點都不小。」一場交通意外，人氣作家津村啓突然失去了結婚多年的妻子－夏子。只能表面上裝作悲傷的津村，遇上了在意外失去了媽媽的一個家庭，他才開始面對自己與夏子之間的關係…</p>
<p>突然失去家族的人，怎樣面對和回復自己的人生？這是一個描述幸福卻不穩定的人際關係的故事。</p>
<hr>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>為甚麼會有《漫長的藉口》這一個故事？靈感來自哪裏？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>2011年東日本震災後差不多半年，有很多關於受災者的報道，我看到受災者在震災中失去家人或朋友的樣子。當然，我替他們感到難過，但同時我亦覺得這些報道故事當中也能表達美麗的一面。在災難之中的人際關係也是這樣，有美麗的一面的同時，自然也會有不幸的一面。這些受災者經歷過生離死別，沒有人和他們分擔，無意之間便埋在深處。我有這些想法，可能是因為自己也曾多次很冷淡地跟親近的人離別吧，所以今次我這個故事中主角的離別也是這樣，並不是大情大性把悲傷描繪出來。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>故事中的主角衣笠幸夫（筆名津村啓）日漸疏遠的妻子，在交通意外中突然過身，他連一滴眼淚也沒有流過。相反，同是在意外中失去妻子的大宮陽一非常歇斯底里，把悲傷和憤怒的情緒直接表達出來。這並不代表幸夫是壞人，反而他自戀、寡情的一面，令我覺得他更需要愛。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>幸夫是一個內向的人，時常會在意自己不可以做些甚麼。我自己也有這樣的一面，會對其他人的這一面很敏感。縱使大家也很擅長隱藏或控制它，有些時候總會發現自己的這一面而感到狼狽或迷茫。我覺得這也是人性的表現，這次的作品我也想寫關於擁有這些人性醜陋一面的人。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>在小說家賺錢困難的時代裏，幸夫要靠妻子維持生活，令幸夫內向的一面扭曲了，令夫婦關係變得更複雜。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>當人表達善意或感謝時，很多時候也會被扭曲，不是只有惡意會令人際關係惡化，善意的行動也會令關係惡化，令人生變得困難。即使夫婦家庭之間相親相愛，關係也會惡化，人會因此感到煩惱、愚蠢，甚至孤獨。我想很清楚地寫出這種人生悲哀的一面。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>關於書名《漫長的藉口》，到底是怎麼樣的藉口呢？我想到幾個答案:「對死去的妻子說的藉口」、「過去沒有愛妻子的藉口」、「妻子死後對於自己仍然不覺得悲傷的藉口」、「自己仍然活著的藉口」。在《賣夢的兩人 西川美和的世界》中提及過你不擅長為作品決定名稱，那今次你是怎樣決定書名的？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>剛剛聽到你的見解，我才發現原來也有那麼多的意思啊！我真的很不擅長提作品名，都不能在開始寫作故事前決定作品名稱。</td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>這次當我寫完第一、第二章後，到寫第三章的途中想作品名稱的時候，突然想起第一章中有寫過「很長的藉口」，我直覺告訴我這就是作品的名稱吧！由於故事的幸夫為了一直活下去，需要不斷地製造不同的藉口，所以我把「很長的藉口」改為「漫長的藉口」。（按：由「長い」改成「永い」）因為我是這樣決定作品名稱，所以讀者也應該會對作品名有有不同解釋吧！</td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>然後，「漫長的藉口」這個詞語本身也非常愚蠢啊！主角的幸夫也是一個非常愚蠢的人，用這樣的詞語來作名，大家也很容易明白吧。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>既愚蠢又自我中心的幸夫，在故事結尾認為「人生是別人的東西」，令我留下深刻印象。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>在寫這個故事途中，突然想到「人生是別人的東西」這句句子，後來覺得很有意思，所以便將它寫成這個故事的中心思想。完成作品後，在一次會議中，有人說「對於年輕人來說，『人生是自己的。』但是隨著年月慢慢過去，會發現『人生是別人的。』」這番說話真是入木三分，我發現這個故事就是描述這個想法的變遷。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>這是一個兩夫婦的事，單身的我看過之後想起了我的父母呢。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>讀者是否已婚或者有沒有孩子，大家狀況也不同。不過聽到有人說讀過作品後，會反思自己與別人的關係，我覺得很開心呢！</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>《浪長的藉口》書中也有一些章節改變了故事的視點。透過「幸夫的編輯情人」和「拍攝幸夫相片的助理導演」的獨白，增加了故事的層次感，變得更加吸引。有沒有特別的原因要這樣做？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>事前並沒有計劃要轉換視點。初初是由第一人稱「我」開始寫作，由於我並未有寫過這麼長的故事，所以單靠「我」這個角色視點來看，怎樣寫篇幅也不足夠。然後我再換作第三人稱，再把衣笠幸夫這個「我」看不見的東西描繪出來。但我仍然沒自信覺得足夠，今次再換作幸夫妻子的視點繼續寫下去，我覺得電影比較難做到視點的切換，進入其他人的內心世界，而小說也可以做到，我一邊寫一邊摸索如何在不同角色之間的視點跳躍。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>其他配角，例如「いかりくん」、「驗屍的警察官」、「露出屁股的貨車司機」、「律師」，大家都很有魅力呢！</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>在小說中就算配角如何放大，故事也不會脫離軌道，可以任我控制。電影便做不到這一點，為求令觀眾容易觀賞，需要把登場角色減到最小。比較起來，小說有這樣的自由度真好。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>繼續談關於電影和小說的分別，我們 BOOKSHORTS 現在公開招募短編小說，並且會將得獎作品編成電台節目或短片。西川你以前在訪問中講過「電影是正室，小說是情人。」可否詳細說一下？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>現在我也是這樣想呢。電影導演始終有一種「家庭」的責任，在家庭中要付出最多最大的努力。雖然很大壓力，但如果不努力便稱不上導演了。而小說相對輕鬆，好像在享受談戀愛一樣。不過我也差不多寫了十年小說，跟小說也不只是純粹享受快樂的關係。說到底，感受過電影的種種限制，才會充滿感受小說的自由、快樂和孤獨。現在我不會只選擇其中一樣呢。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>這次 BOOKSHORTS 招募的短編小說主題是掌故、民俗、小說等的二次創作作品。西川你曾經為夏目漱石《夢十夜》太宰治的《越級申訴》的改編作品執導呢。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>很開心可以改編作品，兩篇原作都很精彩。自己創作故事時會盡力寫到最好，但始終不知道其他人覺得如何，會感到不安。如果是改編別人的作品，會感到很安心和幸福。我自高中生開始便很喜歡太宰治的《越級申訴》，能夠改編實在很高興，再次感到原作原來這樣精彩，輕鬆得像坐在大船上一樣。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>改編這兩個作品時感覺如何？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>「越級申訴」是朗讀劇，雖然可以把原文減短，但是不可以改變原文的內容。而「夢十夜」是劇集，是由選角和劇本為基礎的。如果問我較喜歡那一種，應該是「越級申訴」吧，因為可以將優美的原文呈現。雖然「夢十夜」的原文也很精彩，但係要把漱石的文章具體轉化成映像，是非常困難的。至於「越級申訴」可以呈現本來的朗讀文體，映像就算多麼混亂，都會很有趣呢！</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>未來有甚麼想寫或者想拍的作品嗎？</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>雖然稱不上想映像化，但最後重讀太宰治的《御伽草子》，裏面的浦島太郎很有趣呢！把掌故改編，插入現代的想法和時代性應該會很有趣，現代人改編的故事也會很好。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>最後，請對立志成為小說家（向 BOOKSHORTS 投稿）的讀者說幾句話。</td>
</tr>
<tr>
<td>西：</td>
<td>只要覺得想寫作，已經是很值得。然後最重要的是一定要寫到最後。雖然大家都可能想過要寫作，但重點是寫到最後，著地的一刻。中途碰壁或不夠自信而放棄寫作，一定不能成為作家。碰壁時更加要繼續向前推進，我自己也是每天在碰壁，每一天也是不順利的繼續向前。所以我想大家想寫作之餘，要努力堅持到著地，這也是我唯一的建議吧。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>問：</td>
<td>多謝接受訪問！</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>日文原文：5012字<br>中文翻譯：2679字</p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2016/12/06/Translation-Nishikawa-Interview/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>衙前圍村最後的日子</title>
      <link>http://fatdom.com/2016/10/30/The-last-days-of-Nga-Tsin-Wai/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2016/10/30/The-last-days-of-Nga-Tsin-Wai/</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;Nga-Tsin-Wai-07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img src=&quot;Nga-Tsin-Wai-02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;img src=&quot;Nga-Tsin-Wa
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="Nga-Tsin-Wai-07.jpg" alt=""></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-02.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-05.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-06.jpg" alt=""></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><img src="Nga-Tsin-Wai-08.jpg" alt=""></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-03.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-04.jpg" alt=""></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><img src="Nga-Tsin-Wai-15.jpg" alt=""></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-09.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-10.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-11.jpg" alt=""></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><img src="Nga-Tsin-Wai-12.jpg" alt=""></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-13.jpg" alt=""></th>
<th><img src="Nga-Tsin-Wai-14.jpg" alt=""></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2016/10/30/The-last-days-of-Nga-Tsin-Wai/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔夜</title>
      <link>http://fatdom.com/2016/09/02/Overnight/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2016/09/02/Overnight/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;昨晚在睡房裏，看著第14回的Critical Role，稱為「Vox Machina」的英雄們在幽暗地域裏的城市 Yug’Voril 擊敗被「魔鬼之號角」控制著的K’Varn之後，憑著龍裔魔法師Tiberius的瞬間轉移，成功逃脫回到他們的城市Emon。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當我
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>昨晚在睡房裏，看著第14回的Critical Role，稱為「Vox Machina」的英雄們在幽暗地域裏的城市 Yug’Voril 擊敗被「魔鬼之號角」控制著的K’Varn之後，憑著龍裔魔法師Tiberius的瞬間轉移，成功逃脫回到他們的城市Emon。</p>
<p>當我在想香港還有沒有人玩Dungeons &amp; Dragons的時候，一陣陣的果香味傳到我鼻子裏。</p>
<hr>
<p>前一晚在便利店發現新的罐裝飲品，是果汁龍舌蘭酒。結帳時便利店店員問我：「呢個好唔好飲咖？」</p>
<p>「唔知喎，我都未飲過，所以想試吓。」</p>
<p>嘟。</p>
<hr>
<p>我在床上坐起來，想也不想的，一口完成前晚喝剩的一點。</p>
<hr>
<p>今天回到公司，拿著杯子去茶水間，發現杯子裏還剩下昨天未飲完的水。我把鼻子靠近水杯聞一聞，將水倒進洗碗盤裏，然後裝了全新的水。</p>
<p>回座位時經過打印機，人事部的同事好像被我嚇壞了，把鎖匙掉到地上。</p>
<p>鏘鏘。</p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2016/09/02/Overnight/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>First two weeks without mobile phone</title>
      <link>http://fatdom.com/2016/07/20/First-two-weeks-without-mobile-phone/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2016/07/20/First-two-weeks-without-mobile-phone/</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;Two weeks ago, I dropped my mobile phone in a bowl of hot tasty noodle soup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s dead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As much as it seems to be the end o
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>Two weeks ago, I dropped my mobile phone in a bowl of hot tasty noodle soup.</p>
<p>It’s dead.</p>
<p>As much as it seems to be the end of the world, I wonder how things would change around me without mobile phone, which many of us take it for granted.</p>
<p>On Day 1, it feels like I have lost an integral part of myself, but I quickly realize the fact that I can talk with friends on Facebook at home and work. I eliminated hours after hours of trash I would have been messing about on my phone.</p>
<p>As long as I get to Day 3, I feel liberated.</p>
<p>The inconvenience really kicked in when it comes to hanging out with friends. I would need to tell them where and when to meet in advance; it just feels like middle school all over again. I enjoyed it.</p>
<p>In the second week, my friend told me I could use Telegram without phone, honestly though, I can’t be bothered.</p>
<p>I am easily distracted and have no discipline, I can see myself being sucked into the Metaverse again once I get a new phone. That’s exactly why I am not getting a new phone and I can definitely get on with it.</p>
<p>Let’s see how long it will last.</p>
<p><em>Edit in 2017: I managed to get through two months or so, before I was sucked in by a new phone again. I consider it a success.</em></p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2016/07/20/First-two-weeks-without-mobile-phone/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>青衣真君誕尋寶</title>
      <link>http://fatdom.com/2016/04/15/Tsing-Yi-Night-Market/</link>
      <guid>http://fatdom.com/2016/04/15/Tsing-Yi-Night-Market/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 04:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;h5 id=&quot;一年一度的期間限定本地小食&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一年一度的期間限定本地小食&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一年一度的期間限定本地小食&quot;&gt;&lt;/a&gt;一年一度的期間限定本地小食&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;每年的農曆三月十二至十六是青衣的真君誕，除了有一連串
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<h5 id="一年一度的期間限定本地小食"><a href="#一年一度的期間限定本地小食" class="headerlink" title="一年一度的期間限定本地小食"></a>一年一度的期間限定本地小食</h5><p>每年的農曆三月十二至十六是青衣的真君誕，除了有一連串的慶祝活動和大戲上演外，大家更加關注的是期間限定的熟食市場！我最近幾年都有去尋寶，適逢下星期一至五就是今年的誕期，向大家介紹幾個本地小食。</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-02.jpg" alt=""></p>
<h5 id="梨木樹狗仔粉"><a href="#梨木樹狗仔粉" class="headerlink" title="梨木樹狗仔粉"></a>梨木樹狗仔粉</h5><p>據說香港一間狗仔粉食店的老闆，懷念以前在梨木樹吃狗仔粉的味道，自己研發開店，現在賣到成行成市，還得到車軩人推介。梨木樹狗仔粉現在去了那裏？在青衣真君誕你可以找得到。</p>
<p>這裏有兩三檔賣狗仔粉，但只有這一檔在現場製作狗仔粉，事頭婆在檔攤深處，利用手攪意粉機，製作出一條條的狗仔粉。她說狗仔粉的材料很簡單，只有麵粉、蛋和水，搓成麵團後壓平，然後慢慢將麵粉團重覆地壓成薄片。</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-02.jpg" alt=""></p>
<p>壓成厚薄適中的麵團後，經過電動切麵機後便成為一條條的長麵條，最後用較剪剪成較短的狗仔粉，放在湯中烚熟。</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-04.jpg" alt=""></p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-05.jpg" alt=""></p>
<p>事頭婆的女兒們跟我說，湯頭用了豬骨、冬菇、蝦米煲成，再加上火腿和豬油渣，最後還可以選擇加辣或甜的菜脯！</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-06.jpg" alt=""></p>
<p>經過繁複的步驟，煮成一碗的狗仔粉，美味無窮，所有材料的香味也能嚐到，事頭婆女兒推介加辣菜脯，更增鮮味。很多時吃到的狗仔粉很軟，但這裏的軟厚適中，令人回味！</p>
<hr>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-07.jpg" alt=""></p>
<h5 id="豬肉蛋漢堡"><a href="#豬肉蛋漢堡" class="headerlink" title="豬肉蛋漢堡"></a>豬肉蛋漢堡</h5><p>一年去到「青衣夜市」，都會見到一檔大排長龍，聽說是食豬肉蛋漢堡。</p>
<p>初初聽到這個名字，還以為是美式快餐店的食物！不過這個小食我只是在青衣真君、天后誕見過，其實是煎蛋+豬肉+粉漿混合而成，形狀有點像漢堡的小食。</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-08.jpg" alt=""></p>
<p>其中一個人是住在青衣的鶴佬人，每年都在青衣擺兩次檔，間中會在荃灣路德圍擺檔。</p>
<p>跟他說起社會的問題，他說後生仔去甚麼七一遊行，一定背後有收錢，如果唔係點會日曬雨淋都去。又說藍黃絲其實只是兩邊鬥多錢！</p>
<p>他又說在北區走水貨的人有八成係福建、鶴佬、潮州人，叫我去到上水講潮州話就溝通到！</p>
<p>說回這個小食，灑了椒鹽的豬肉蛋漢堡味道可口，略嫌油膩，不過一年食一次無所謂啦！</p>
<hr>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-09.jpg" alt=""></p>
<h5 id="雞屎藤茶果-清明仔"><a href="#雞屎藤茶果-清明仔" class="headerlink" title="雞屎藤茶果 / 清明仔"></a>雞屎藤茶果 / 清明仔</h5><p>每逢清明節，大埔都會有特別多「清明仔」賣，是用雞屎藤或艾草造成一粒粒細件的茶果，大件的好像不會叫清明仔。在夜市球場入口附近，有一個婆婆在賣雞屎藤，她說她在梅窩一間學校上班，到春天就會在那裏摘雞屎藤，製造茶果。</p>
<p>買了兩個茶果吃，味道清新，不會很甜，重點是茶果的粉團很軟滑！平時在大埔買了茶果都是很硬又不滑！試完還幫襯了多幾個，拿回家給家人吃呢！</p>
<hr>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-10.jpg" alt=""></p>
<h5 id="Churro"><a href="#Churro" class="headerlink" title="Churro"></a>Churro</h5><p>這家Churro是去年才出現的，一心想以為有西班牙的Churro吃，店主說Churro近年在韓國興起，和西班牙的有點不同。經過油炸的甜麵條搽上朱古力醬、士多啤梨醬等，再加上椰絲，女生們應該很喜歡吃！我就最喜歡搽上焦糖的Churro了！</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-11.jpg" alt=""></p>
<hr>
<p>以上的介紹、小食都是去年的青衣真君誕遇到的，不知道今年又有沒有呢？</p>
<p><img src="Tsing-Yi-Night-Market-12.png" alt=""></p>
]]></content:encoded>
      
      <comments>http://fatdom.com/2016/04/15/Tsing-Yi-Night-Market/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
